搞港台之拎起石頭揼自己腳

利申咗先：仲未有時間詳睇果分乜鬼「檢討」報告
以下評論，純粹基於網上或某大台之簡短報道
若有錯漏，乞求各方大神指正

OK
1. 正如港台製作人員工會指出
呢分報告，睇來係喺既定嘅結論上堆砌而出來
完全無足夠理據支撐其「指控」

2. 關於投訴嘅處理
請問有邊間公司/機構，接到顧客投訴後
唔係先由內部處理
而係一開始就搵獨立第三者
如果咁樣都叫做『處理投訴機制欠透明度，認為不能確保公眾投訴得到妥善、客觀及公平處理；界定投訴是否「節目相關」過於「空泛、寬鬆」』
咁請問涉及警察嘅投訴
咪一樣由警隊內部嘅投訴警察課內部調查？
個所謂「監警會」一切行動都要由警務處交付才可以做，連獨立調查嘅權力都無
咁樣又係咪「確保公眾投訴得到妥善、客觀及公平處理」？一句簡單嘅「有關警方的投訴無足夠證據」係咪 又「過於空泛、寬鬆」？

btw, 現行要投訴港台，都仲可以去監管港台嘅廣管局投訴
相比某個自稱專業嘅報法部門
似乎港台受到制衡嘅程度，仲要高

3. 關於編輯制度
果班所謂專家指控港台『編輯管理制度「存在缺失」，無清楚界定及記錄編輯流程和決定，亦沒有清楚劃分各級編輯人員的權責，形容「問責意識薄弱」⋯』
mamamia
究竟呢班乜9專家？傳媒廣播專家，真係有唔該請佢/佢地出來講下，佢地個傳媒機構嘅運作係咪事無大小都要一級向一級上報，等最大粒果件總編輯批咗先出得？（以前做報紙，深夜老總都會簽批大版先可以上機印刷出紙，但係我可以百分之200同大家講，一分正經報紙少則十六頁大則幾十頁（全盛時期），老總根本唔可能逐隻字睇過⋯大多睇下各版頭二條全文，其餘大部分睇下標題就算。因為每一版都有個責任編輯，責任編輯就係負責審批修改可以排版刊出嘅報道。
換响電視台，例如某（前）大台，就算六點半個重要新聞，老總（即係新聞部主管）都唔會由頭到尾睇完先出准出街，一來可能新聞趕到最尾一分鐘都仲剪緊，又或者向街外傳緊/或者直播，老總亦最多會睇過頭幾條，或者掃過下啲文字稿，除非有單新聞涉及重大政府或公司利益，佢先會出來多多聲氣問長問短，甚或俾指示要點樣處理（well,呢啲肯肯定唔係編輯自主，只係屬於老總嘅自主），其他內容，咪又係負責編果個新聞嘅編輯主任/編輯仔自己揹⋯
仲有就係，而家大多數廣播機構都係24小時（半夜做唔足鐘都當足先），如果每半個鐘都要得到老總睇過批准咗先出得街，肯定啲新聞嚴重delay ( 滯後 --唔知幾時開始流行個咁嘅詞語)，三十分鐘一節新聞，睇怕果啲坐响自己冷氣房嘅老總（新聞部主管喎）半日唔夠就已經炒蝦拆蟹，或者嚴重精神衰弱添⋯
換返落港台來講（電視台一樣），每個節目都有監製負責把關，即係佢係果集節目或新聞嘅主編。如果老總唔相信呢啲主編/編輯/監製有獨立能力完成工作嘅話，洗鬼請佢地做主編/編輯/監製？

話說，帶領呢個搞港台嘅專家小組嘅係個政務官
咁廢腦我想請教一下
柒婆同一眾高官都宣稱，無干預過任何選舉主任嘅決定
咁由一個（咁低級嘅）政務主任擔任「選舉主任」
自行（揣摸上意）去決定係咪DQ一個參選人資格
咁呢種管理制度，又係咪「存在缺失」呢？
班選舉主任自把自為嘅決定，係咪又反映咗「問責意識薄弱」？

4. 前面太長氣，加埋廢腦我近期開始出現痴呆徵狀，暫時諗唔起仲有乜嘢想講，咁就吹到呢度先，有嘢後補

PS 邱局長真係廢到無倫⋯當真是物以類聚⋯

不嬲公佢贏字你輸架啦